護協周二緊急開會 或接力罷工

護協周二緊急開會 或接力罷工

醫管局員工陣線前日宣佈不延長罷工，主席余慧明（右）與會員相擁落淚。

【本報訊】香港公共醫療醫生協會和前線醫生聯盟昨日發出聯合聲明，感謝罷工醫護無私奉獻，批評政府現時控制邊境和內地旅客的措施尚未完善，強制檢疫者自我隔離做法「既不科學準確，亦無法讓市民安心」，促政府全面封關。香港護士協會將於周二舉行緊急會員大會，商討會否發起工業行動支援。

聯合聲明中指，感謝醫管局員工陣線和參與罷工的醫護人員，形容他們為香港對抗新型冠狀病毒肺炎疫情做了無私和勇敢的奉獻，並指醫管局應尊重《基本法》賦予醫護人員參加工會和罷工的權利，不得向罷工醫護作事後追究。同時，醫管局應如實向公眾交代現時醫護防護儲備和搜購進展。

聲明又要求，局方在隔離病房須設有足夠影像喉頭鏡和自動心外壓機，讓醫護人員進行急救時更安全及有效。醫管局如要求安排醫護人員在高危隔離病房工作後，須有兩星期「清洗期」，其間不得參與和病人及同事有接觸的臨床工作；且須為員工提供隔離住宿。

李國麟：疫情天災變人禍

相關新聞：隔離夫婦對港府hea做感洩氣

對於政府對內地入境者實施強制檢疫，聲明批評有關措施未完善，「自我隔離措拖既不科學準確，亦無法讓市民安心」，促政府進行全面封關。衞生服務界立法會議員李國麟昨日出席電台節目時亦批評政府未有做好堵截病毒源頭措施，令疫情由天災演變成人禍。雖然政府多次稱已投放資源予醫護，惟前線至今仍感受不到，他指香港護士協會將於周二舉行緊急會員大會，商討是否發起工業行動支援，包括罷工及按章工作等。

■記者張文鈴

唔同工會一次過組織一齊罷工
人數係關鍵啊

push

職工盟設防疫基金 支援罷工醫護

醫管局員工陣線及職工盟昨開記者會，宣佈成立武漢肺炎防疫抗爭基金。張志華攝

【本報訊】醫管局員工陣線前日宣佈不延長罷工行動後，晚上即傳出醫管局清算罷工醫護。醫管局員工陣線昨聯同職工盟宣佈成立「武漢肺炎防疫抗爭基金」，協助在武漢肺炎疫情影響下，因參與防疫抗爭行動而遭秋後算賬的僱員，包括解僱、停職、降職等，就經濟、法律及活動開支等可獲3個月財政支援。

相關新聞：隔離夫婦對港府hea做感洩氣

資助抗爭工業行動

基金除了支援被秋後算賬的工會成員，亦會撥款資助工會發起防疫抗爭工業行動和法律支援訴訟等開支。如有工會會員因參與行動被僱主針對，導致收入受損，包括解僱、停職、降職等，可獲3個月財政支援。基金擬定醫管局員工每月的資助金額，不可多於相關職位的工資中位數，其他行業人士則以全港工資中位數計算。

醫管局員工陣線司庫張嘉祺批評醫管局拒絕承諾不會對參與罷工的醫護人員秋後算賬，工會目前已收到部份會員電郵求助，有中層管理人員向罷工員工發出特別告示，暫未知情況是否普遍。工會會盡最大努力保障一眾會員，並提供經濟和法律支援，充當會員後盾。

職工盟主席吳敏兒指出，因港府在武漢肺炎疫情中不作為，令各工會計劃發起工業行動。目前難以評估基金所需資金，但認為數字「唔會細」，若疫情過後仍有資金未動用，將捐去非牟利團體用作推動勞工權益。她不擔心會出現如「星火」被銀行封鎖戶口情況，因職工盟戶口早已向銀行說明基金用途為幫助工人。捐款人可透過銀行轉賬至「香港職工會聯盟」的基金專用戶口（恒生銀行： 295-164578-010），或透過郵寄支票到職工盟會址（九龍彌敦道557-559號永旺行19樓），信件註明「防疫抗爭基金」。

■記者梁銘恩

職工盟設防疫基金 支援罷工醫護